[
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "눈이 부시지 않고 조도가 균일하며, 그림자가 없는 부드러운 침실이나 병실 등 휴식공간에 사용되는 조명방법은?",
        "correct_answer": "간접조명",
        "incorrect_answers": [
            "전반확산조명",
            "간접조명",
            "직접조명",
            "반간접조명"
        ],
        "desc": "간접조명- 광원에서 나온 빛을 천장이나 벽에 부딪혀 확산된 반사광으로 비추는 조명 방식. 효율은 떨어지지만 그늘짐이나 눈부심이 없고 조도분포가 균일하여 차분한 분위기를 연출할 수 있다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 빛의 혼합에 대한 결과로 맞는 것은?",
        "correct_answer": "Red + Green = Yellow",
        "incorrect_answers": [
            "Green + Cyan = Black",
            "Green + Blue = Magenta",
            "Red + Green = Yellow",
            "Red + Blue = Cyan"
        ],
        "desc": "1. Black는 감산혼합으로 Cyan, Magenta, Yellow를 모두 혼합한 색이다.<br>2. Magenta : Red + Blue<br>4. Cyan : Green + Blue"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 형태(form) 중 반드시 수학적 법칙과 함께 생기며, 가장 뚜렷한 질서를 갖는 것은?",
        "correct_answer": "기하학적 형태",
        "incorrect_answers": [
            "유기적 형태",
            "기하학적 형태",
            "내부적 형태",
            "자연적 형태"
        ],
        "desc": "다음 형태(form) 중 반드시 수학적 법칙과 함께 생기며, 가장 뚜렷한 질서를 갖는 것은 기하학적형태이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "부분과 부분 또는 부분과 전체 사이 안정된 관련성을 지니며, 서로 함께 속해있는 것처럼 보이는 디자인의 원리는?",
        "correct_answer": "조화",
        "incorrect_answers": [
            "비례",
            "조화",
            "균형",
            "강조"
        ],
        "desc": "부분과 부분 또는 부분과 전체 사이 안정된 관련성을 지니며, 서로 함께 속해있는 것처럼 보이는 디자인의 원리는?"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 색채에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "색채의 분류는 무채색, 유채색, 중성색 3가지가 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "색채는 물체의 지각을 수반하고, 심리적 성질을 갖는다.",
            "물체가 발광하지 않고 받아서 반사되는 색이다.",
            "색채의 분류는 무채색, 유채색, 중성색 3가지가 있다.",
            "우리가 일상생활에서 보는 색을 색채라고 한다."
        ],
        "desc": "색채의 분류에는무채색,유채색 2가지가 있다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 커뮤니케이션 디자인의 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "운동과 시선을 중시하는 디자인이다.",
        "incorrect_answers": [
            "라틴어 ‘Communicare'를 어원으로 한다.",
            "두 개 이상의 개체가 기호를 매개로 무언가를 공유하는 것이다.",
            "운동과 시선을 중시하는 디자인이다.",
            "사람과 사람 사이에 기호에 의해서 의미를 전달하는 과정이다."
        ],
        "desc": "커뮤니케이션에 관한 설명이 아닙니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "먼셀의 색입체에 대한 설명으로 틀린 것은?(오류 신고가 접수된 문제입니다. 반드시 정답과 해설을 확인하시기 바랍니다.)",
        "correct_answer": "모든 색상의 채도 위치가 달라 배색 체계를 응용하기 용이하다.",
        "incorrect_answers": [
            "색상, 명도, 채도의 3속성 2차원 좌표에서 색 감각으로 보는데 용이하다.",
            "CIE의 색표와 연관성이 용이하다.",
            "실제로 사용하고 있는 모든 물체색이 색입체에 포함되어 있다.",
            "모든 색상의 채도 위치가 달라 배색 체계를 응용하기 용이하다."
        ],
        "desc": "1.색상,명도,채도의 3속성 [2차원] 좌표에서 색 감각으로 보는데 용이하다- 색입체니까 3차원이다.[오류 신고 내용]3.실제로 사용하고 있는 [모든] 물체색이 색입체에 포함되어 있다.- 5가지 기본 색상 + 중간색상 5 =10가지 * 10등분 = 100색상.. 100색상으로 [모든]이라고 하는건 무리가 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 디자인의 의미에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "1940년대 당시 근대 사상에 입각하여 바우하우스에서 디자인 이념을 세우고 디자인(design)이라는 용어를 처음 사용하였다.",
        "incorrect_answers": [
            "디자인이란 일반적으로 하나의 그림 또는 모형으로써 그것을 전개시키는 계획 및 설계라고 할 수 있다.",
            "디자인 행위란 인간이 좀 더 사용하기 쉽고, 아름답고 쾌적한 생활환경을 창조하는 조형 행위를 말한다.",
            "프랑스어의 데생(dessin)과 같은 어원으로 르네상스시대 이후 오랫동안 데생과 같이 가벼운 의미로 사용되었다.",
            "1940년대 당시 근대 사상에 입각하여 바우하우스에서 디자인 이념을 세우고 디자인(design)이라는 용어를 처음 사용하였다."
        ],
        "desc": "디자인이라는 용어는 1920~1930년대 근대 디자인 운동 이후부터 사용되었다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "바우하우스의 설립자이며, 근대 건축과 디자인 운동의 대표적 지도자는?",
        "correct_answer": "그로피우스(GROPIUS, WALTER)",
        "incorrect_answers": [
            "모리스(MORRIS, WILLIAM)",
            "그로피우스(GROPIUS, WALTER)",
            "로위(ROWEY, RAYMOND)",
            "팹스너(PEVSNER, NIKOLAUS)"
        ],
        "desc": "바우하우스의 설립자이며, 근대 건축과 디자인 운동의 대표적 지도자는 그로피우스이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "시각적으로 안정감을 느끼게 하는 디자인의 원리는?",
        "correct_answer": "균형",
        "incorrect_answers": [
            "균형",
            "불규칙",
            "변화",
            "비대칭"
        ],
        "desc": "균형 (Balance): 디자인의 각 요소들이 균형있게 배치되어야 한다. 대칭적인 요소들을 두드러지게 배치하거나, 대칭이 아닌 요소들도 균형있게 분포시켜야 한다.<br>조화 (Harmony): 색상, 질감, 크기 등의 요소들이 조화롭게 조합되어야 한다. 즉, 서로 어울리는 요소들을 선택하고 배치해야 한다.<br>단순성 (Simplicity): 디자인이 지나치게 복잡하지 않도록 유지해야 한다. 단순한 요소들이 복잡한 요소들보다 안정감을 주기 쉽다.<br>규칙성 (Regularity): 규칙적인 패턴이나 반복적인 요소들이 사용되면 안정감을 주는 효과가 있다.<br>직선성 (Straightness): 수직, 수평 등의 직선적인 요소들이 사용되면 안정적인 느낌을 줄 수 있다.<br>조도 (Lightness/Darkness): 밝고 어두운 조도의 대비가 적절하게 조절되면 안정감을 주는 효과가 있다.<br>공간 활용 (Space): 디자인의 각 요소들이 적절한 공간에 배치되어야 한다. 너무 가까이 붙어있거나 너무 멀리 떨어져 있으면 안정감이 떨어질 수 있다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인의 원리에 대한 설명 중 옳지 않는 것은?",
        "correct_answer": "점이는 일정한 방향을 유지하나 크기와 형태가 다른 경우를 의미한다.",
        "incorrect_answers": [
            "통일은 조화로운 형, 색, 질감이 공통된 특징을 갖고 있다.",
            "대칭은 균형의 전형적인 구성형식이며 좌우대칭, 방사대칭이 있다.",
            "반복은 동일한 요소나 대상 등을 두 개 이상 나열시켜 율동감을 표현하는 것으로 시각적으로 힘의 강약효과가 있다.",
            "점이는 일정한 방향을 유지하나 크기와 형태가 다른 경우를 의미한다."
        ],
        "desc": "'점이'란 '차차 자리를 옮아가다'라는 뜻으로 '점진적인 변화'를 뜻하며, 흔히 '그라데이션(Gradation)'이라고 한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인을 할 때 목적에 합당한 수단을 썼는지에 대한 디자인의 조건은?",
        "correct_answer": "합목적성",
        "incorrect_answers": [
            "합목적성",
            "독창성",
            "심미성",
            "경제성"
        ],
        "desc": "합목적성:디자인은 합리적이고 목적에 부합해야한다.디자인 요소들이 기능적으로 효과적이며, 사용자의 요구와 목적에 부합하는 디자인을 만들어야한다.<br>독창성:디자인은 창의적이어야한다.다른 제품이나 서비스와 구별되는 독창적인 디자인을 만들어야 한다.<br>심미성:디자인은 시각적으로 매력적이어야 한다. 사용자의 눈을 사로잡는 디자인이어야하며, 디자인 요소들이 조화롭게 조합되어야한다.<br>경제성:디자인은 비용 효율적이어야한다.제품 생산과 유통 과정에서 발생하는 비용을 최소화하면서도 제품의 품질과 기능을 유지해야 한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "신비함, 우아함, 고귀함, 신성함, 예술, 창조 등이 연상되는 색은?",
        "correct_answer": "자(紫)",
        "incorrect_answers": [
            "빨강(赤)",
            "자(紫)",
            "청(靑)",
            "검정(黑)"
        ],
        "desc": "신비함, 우아함, 고귀함, 신성함, 예술, 창조 등이 연상되는 색은 자(紫)(자줏빛)색이다"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "윌리암 모리스를 중심으로 일어난 미술공예운동의 배경으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "기계화와 대량생산으로 인한 생활용품의 품질저하",
        "incorrect_answers": [
            "기계화와 대량생산으로 인한 생활용품의 품질저하",
            "기계화에 의한 장비설치로 생활용품의 가격 폭등",
            "기계화로 생활용품에 화려하고 복잡한 장식을 사용할 수 없게 됨",
            "대량생산으로 생활용품의 가격 폭락"
        ],
        "desc": "미술공예운동이 일어난 원인은 기계화와 대량생산으로 인한 생활용품의 품질저하로 윌리엄 모리스에 의하여 이런 운동이 창시되었다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "배색에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "목적에 관계없이 아름다움을 우선으로 하고 타 제품에 비해 눈에 띄는 색으로 배색하여야 한다.",
        "incorrect_answers": [
            "사물의 성능이나 기능에 부합되는 배색을 하여 주변과 어울릴 수 있도록 한다.",
            "사용자 성별, 연령을 고려하여 편안한 느낌을 가질 수 있도록 한다.",
            "색의 이미지를 통해서 전달하려는 목적이나 기능을 기준으로 배색한다.",
            "목적에 관계없이 아름다움을 우선으로 하고 타 제품에 비해 눈에 띄는 색으로 배색하여야 한다."
        ],
        "desc": "색채이론: 색채이론을 이해하고 활용하면 적절한 색상을 선택하고 배색할 수 있다. 대표적인 색채이론으로는 RGB, CMYK, HSB 등이 있다.<br>컬러 휠: 컬러 휠은 색상을 분류하고 배합하는 데 사용된다. 주요한 컬러 휠로는 RGB 컬러 휠, RYB 컬러 휠, CMY 컬러 휠 등이 있다.색의 대비와 조화: 적절한 대비와 조화를 고려하여 배색하면 시각적으로 매력적인 디자인을 만들 수 있습니다. 대비를 이용해 강조할 부분을 더욱 두드러지게 만들거나, 조화를 이용해 전체적인 균형감을 높일 수 있다.<br>색상의 감정적인 의미(Meaning of colors): 색상에는 문화적, 사회적인 의미가 있습니다. 예를 들어, 빨간색은 열정과 에너지를 상징하고, 파란색은 안정성과 신뢰성을 나타내며, 노란색은 활기와 경쾌함을 나타내는 등의 의미가 있다.<br>대상의 특성과 분위기(Target audience and atmosphere): 디자인 대상의 연령, 성별, 문화, 환경 등을 고려하여 적절한 배색을 선택합니다. 또한, 디자인을 사용하는 분위기에 맞는 색상을 선택하여 더욱 효과적인 디자인을 만들어낸다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 동화현상이 일어날 수 있는 상황으로 맞는 것은?",
        "correct_answer": "좁은 시야에 복잡한 색채 무늬들로 구성되었을 때",
        "incorrect_answers": [
            "주위를 둘러싼 면적이 클 때",
            "좁은 시야에 복잡한 색채 무늬들로 구성되었을 때",
            "서로 인접한 색의 색상차가 클 때",
            "빨강과 보라를 나란히 붙여 놓았을 때"
        ],
        "desc": "동화현상<br>대비와는 달리 오히려 주변색상에 가깝게 느껴지는 현상<br>다른 색의 영향을 받아 인접되어 있거나 둘러싸여 있는 색상과 비슷하게 보이는 거으로 자극이 지속되는 잔상효과."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "그래픽의 표현 요소 중 회화나 사진을 비롯하여 도형, 도표 등 문자 이외의 시각화된 것을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer": "일러스트레이션",
        "incorrect_answers": [
            "일러스트레이션",
            "포스터",
            "신문광고",
            "표지"
        ],
        "desc": "그래픽의 표현 요소 중 회화나 사진을 비롯하여 도형, 도표 등 문자 이외의 시각화된 것은 일러스트레이션이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인의 형식적 요소에 포함되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "용도",
        "incorrect_answers": [
            "형",
            "색",
            "질감",
            "용도"
        ],
        "desc": "디자인의 형식적 요소는 '점, 선, 면, 공간, 색상, 질감, 형태'가 있다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 색의 혼합은?",
        "question_desc": "혼합된 색의 명도가 혼합 이전의 평균 명도보다 더 높아지는 경우를 말하며, 플러스(Plus)혼합이라고도 한다.",
        "correct_answer": "가산 혼합",
        "incorrect_answers": [
            "감산 혼합",
            "가산 혼합",
            "병치 혼합",
            "중간 혼합"
        ],
        "desc": "감산혼합은 빛의 삼원색인 시안(Cyan), 마젠타(Magenta), 노랑을 혼합하여 색을 만들어내는 방식<br>가산혼합은 빛의 삼원색인 빨강, 녹색, 파랑을 혼합하여 색을 만들어내는 방식<br>병치혼합은 가산혼합과 감산혼합을 혼합하여 색을 만들어내는 방식으로 이 두 가지 방식에서 만들어진 색을 서로 반대되는 색상으로 혼합하여 색을 만들어낸다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "배색의 조건에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "인간적인 요인으로 계획자의 개인적 특성에 맞추어 배색 한다.",
        "incorrect_answers": [
            "사물의 용도나 기능에 부합되는 배색을 해야 한다.",
            "색이 주는 심리적 효과를 고려해야 한다.",
            "인간적인 요인으로 계획자의 개인적 특성에 맞추어 배색 한다.",
            "환경적 요인을 충분히 고려하여 배색 한다."
        ],
        "desc": "디자이너의 개인적인 취향보다는 사용자의 취향과 선호도를 우선적으로 고려해야 한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "소스 코드가 HTML 문서 내에 포함되어 사용자의 브라우저에서 직접 번역되어 수행되는 것은?",
        "correct_answer": "자바 스크립트",
        "incorrect_answers": [
            "자바 애플리케이션",
            "자바 스크립트",
            "자바 시크리트",
            "자바 빈즈"
        ],
        "desc": "소스 코드가 HTML 문서 내에 포함되어 사용자의 브라우저에서 직접 번역되어 수행되는 것은 자바스크립트이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트의 Document 객체에 포함되어 있는 객체가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "Location 객체",
        "incorrect_answers": [
            "Anchor 객체",
            "Area 객체",
            "Link 객체",
            "Location 객체"
        ],
        "desc": "Location 객체는 Document객체에 포함되어있는 객체가 아니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML의 태그(tag)에 관한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "태그의 이름은 대소문자를 구분하지 않는다.",
        "incorrect_answers": [
            "태그는 시작 태그만 필요하다.",
            "태그의 이름은 대소문자를 구분하지 않는다.",
            "태그를 중첩하여 사용할 수 없다.",
            "여러 개의 공백 문자들은 각기 달리 인식된다."
        ],
        "desc": "태그의 이름은 대소문자를 구분하지 않는다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 웹브라우저의 기능이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "인터넷 응용프로그램 제작 기능",
        "incorrect_answers": [
            "웹페이지 저장 및 인쇄",
            "전자우편 및 뉴스그룹 이용",
            "텍스트, 이미지 및 멀티미디어 지원 기능",
            "인터넷 응용프로그램 제작 기능"
        ],
        "desc": "웹 브라우저는 인터넷을 통해 웹 페이지를 요청하고, 해당 페이지를 렌더링하여 사용자에게 보여주는 소프트웨어이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "국제기구를 나타내는 최상위 도메인은?",
        "correct_answer": "int",
        "incorrect_answers": [
            "mil",
            "org",
            "net",
            "int"
        ],
        "desc": "mil : 미국 연방군사기관 <br>org : 비영리단체 <br>net : 네트워크 관리기관<br>int : un처럼 국제적인특성을 갖는 기구나 연구소"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 LAN이 물리적 통신망 구조가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "십자(cross)형",
        "incorrect_answers": [
            "성(star)형",
            "버스(bus)형",
            "십자(cross)형",
            "링(ring)형"
        ],
        "desc": "LAN이 물리적 통신망 구조인 것은 버스(bus) 구조, 스타(star) 구조, 링(ring) 구조, 메시(mesh) 구조, 하이브리드(hybrid) 구조가 있다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "전자우편 서비스 헤더 중 숨은 참조자를 나타내는 것은?",
        "correct_answer": "Bcc",
        "incorrect_answers": [
            "Rcc",
            "Bcc",
            "Bc",
            "Cc"
        ],
        "desc": "Bcc - Blind Carbon Copy 숨은 참조자Cc - Carbon Copy 참조"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "IP 주소는 숫자로 구성되어 있기 때문에 실제로 사용자가 이용하기에는 불편하다. 이를 대신하여 쉽게 기억할 수 있고, 이용하기 편리하도록 만든 것은?",
        "correct_answer": "도메인 이름",
        "incorrect_answers": [
            "파일 이름",
            "도메인 이름",
            "주소 클래스",
            "패킷"
        ],
        "desc": "도메인 이름은 인터넷 상에서 웹 사이트나 이메일 주소를 식별하는 데 사용되는 문자열이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "Anonymous FTP 사이트를 대상으로 해서 원하는 파일의 위치를 알려 주는 인터넷 서비스는?",
        "correct_answer": "Archie",
        "incorrect_answers": [
            "Archie",
            "Whois",
            "Finger",
            "Veronica"
        ],
        "desc": "Archie(아치 혹은 아키 서비스); 익명 파일 전송 서버를 대상으로 파일을 검색할 수 있도록 지원해주는 서비스.<br>**Anonymous FTP; FTP서버의 계정이 없어도 아무나 접근하여 파일 전송을 지원받을 수 있는 서비스이다.<br>사용계정명은 anonymous이며, 공개파일들은 일반적으로 'pub'라는 디렉터리내에 저장한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "검색엔진과 그에 해당된 서비스가 틀리게 연결된 것은?",
        "correct_answer": "옥션 - 메일 및 메신저",
        "incorrect_answers": [
            "야후 - 거기",
            "옥션 - 메일 및 메신저",
            "네이버 - 지식검색",
            "네이트 - 보는 검색 체험하기"
        ],
        "desc": "SELECT : 검색하시오* : 모든 필드<br>FROM 사원 : 사원테이블로 부터종합해보면 사원테이블로 부터 모든 필드를 검색(가져오시오)하시오."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "범위가 넓지 않은 일정 지역 내에서 다수의 컴퓨터나 OA기기 등을 속도가 빠른 통신선로로 연결하여 기기 간에 통신이 가능하도록 하는 근거리 통신망을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer": "LAN",
        "incorrect_answers": [
            "LAN",
            "MAN",
            "WAN",
            "VAN"
        ],
        "desc": "MAN은 도시나 대도시 지역에서 사용되는 네트워크를 의미한다. LAN보다는 더 큰 규모이며, 일반적으로 고속 버스 라인, 광섬유 케이블 또는 무선 기술로 연결되며 주로 대학교, 기업, 정부 기관 등에서 사용된다.<br><br>WAN은 지리적으로 넓은 지역에서 사용되는 네트워크를 의미한다. 대학교 간, 지사 간, 국가 간 등에서 사용된다.<br><br>VAN은 B2B(Business-to-Business)안정적이고 안전한 통신을 제공하는 전자상거래를 위한 전용 네트워크를 의미한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 웹페이지 검색 엔진은?",
        "question_desc": "-여러 검색 엔진을 한 곳에 모아두고 마음에 드는 것을 선택하여 검색 할 수 있게 해 주는 검색 엔진<br>-각 분야별로 전문 검색 엔진들을 제공<br>-보다 자세한 검색 기능",
        "correct_answer": "메타형 검색 방식",
        "incorrect_answers": [
            "통합형 검색 방식",
            "웹 디렉터리 방식",
            "웹 인덱스 방식",
            "메타형 검색 방식"
        ],
        "desc": "다음 설명은 메타형 검색방식에관한 설명이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지 디자인 시 시각적 요소 중 색상 및 패턴에 관한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "서로 상이한 정보 간에는 동일한 색상을 사용하여 정보의 성격과 내용에 따라 체계적인 색채 계획을 적용한다.",
        "incorrect_answers": [
            "주변 상황과 대비되는 색채를 사용함으로써 특정 정보를 강조한다.",
            "서로 상이한 정보 간에는 동일한 색상을 사용하여 정보의 성격과 내용에 따라 체계적인 색채 계획을 적용한다.",
            "명도와 채도를 갖게 함으로써 다른 색상을 사용하더라도 상호 간에 조화를 이룰 수 있어야 한다.",
            "공간과 문화를 초월해 공통점을 갖는 색채의 상징성을 이용하여 전달력을 상승시킬 수 있다."
        ],
        "desc": "서로 상이한 정보는 동일한 색상보다는 다른 색상을 사용하는 것이 좋다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷상에 산재해 있는 제반 정보를 미리 수집하고 이를 체계적으로 저장한 후, 사용자가 원하는 정보를 수시로 찾을 수 있도록 해주는 일종의 데이터베이스 관리시스템을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer": "검색엔진",
        "incorrect_answers": [
            "웹브라우저",
            "메일링리스트",
            "무료계정",
            "검색엔진"
        ],
        "desc": "검색엔진에 관한 설명이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷상의 WWW(월드와이드웹) 콘텐츠를 작성하도록 해주는 언어는?",
        "correct_answer": "HTML",
        "incorrect_answers": [
            "IP",
            "HTTP",
            "HTML",
            "URL"
        ],
        "desc": "인터넷상의 WWW(월드와이드웹) 콘텐츠를 작성하도록 해주는 언어는 HTML이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 자바스크립트의 변수에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "데이터의 형을 구분하여 선언하여야 한다.",
        "incorrect_answers": [
            "데이터의 형을 구분하여 선언하여야 한다.",
            "변수명의 첫 문자는 영문자 또는 _로 시작한다.",
            "변수명은 영문자의 대문자와 소문자를 구분한다.",
            "예약어는 변수명으로 사용할 수 없다."
        ],
        "desc": "데이터의 형을 구분 X,<br>구분없이 선언이 가능하다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷 익스플로러 6.0 인터넷 옵션의 “내용 관리자”부분에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "인증서 : 범주에 따른 등급을 조정할 수 있으며 그 등급에 해당하는 홈페이지로 이동할 수 있도록 추가 정보를 제공한다.",
        "incorrect_answers": [
            "인증서 : 범주에 따른 등급을 조정할 수 있으며 그 등급에 해당하는 홈페이지로 이동할 수 있도록 추가 정보를 제공한다.",
            "승인된 사이트 : 등급 지정에 관계없이 항상 볼 수 있거나 볼 수 없는 사이트를 지정할 수 있다.",
            "일반 : 사용자 옵션과 감독자 암호를 지정할 수 있는 곳으로, 기본적으로 사용자가 제한된 내용만 보도록 표시되어 있다.",
            "고급 : 사용자가 다른 등급 시스템을 적용하려고 할 때 이용된다."
        ],
        "desc": "인증서 : 인증서 사용 여부를 선택함으로 웹 사이트 보안과 메일 보안을 설정하는것 <br>내용 관리자가 아닌 인터넷 옵션에서 바로 선택 가능하다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML의 문단 구성과 관련된 Tag와 그 용도에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "MID.../MID : 태그 사이에 있는 문단을 가운데로 정렬할 때 사용한다.",
        "incorrect_answers": [
            "BR : 줄을 바꿀 때 사용한다.",
            "P : 문단을 바꿀 때 사용한다.",
            "MID.../MID : 태그 사이에 있는 문단을 가운데로 정렬할 때 사용한다.",
            "DIV.../DIV : 문서를 구분하여 문단별로 정렬할 때 사용한다."
        ],
        "desc": "문단을 가운데로 정렬하는 태그는 center이다"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트의 장점으로 볼 수 없는 것은?",
        "correct_answer": "자바스크립트를 이용한 응용 프로그램은 브라우저가 제한하는 기능적 한계를 벗어날 수 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "컴파일 과정을 거치지 않기 때문에 신속한 개발을 할 수 있다.",
            "웹상에서 인터렉티브한 웹페이지를 만드는데 많이 사용된다.",
            "어떤 운영체제와 하드웨어에서도 작동하는 이식성이 높은 언어이다.",
            "자바스크립트를 이용한 응용 프로그램은 브라우저가 제한하는 기능적 한계를 벗어날 수 있다."
        ],
        "desc": "자바스크립트는 기본적으로 브라우저의 기능을 이용하여 동작한다. 따라서, 브라우저가 제한하는 기능적 한계 내에서 동작하게 된다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹페이지의 외형을 제어하기 위한 언어인 스타일시트(Style Sheet)에 대한 설명 중 적합하지 않은 것은?",
        "correct_answer": "웹페이지의 레이아웃 편집을 강화하여 브라우저나 플랫폼의 종류에 많은 제한이 따른다.",
        "incorrect_answers": [
            "하나의 문서만 수정해도 한꺼번에 여러 페이지의 외형과 형식을 수정할 수 있다.",
            "스타일시트에서 글꼴, 색상, 크기, 정렬 방식 등을 미리 지정하여 필요한 곳에 적용할 수 있다.",
            "같은 스타일시트를 사용하는 문서에는 문서들의 일관성을 쉽게 유지할 수 있다.",
            "웹페이지의 레이아웃 편집을 강화하여 브라우저나 플랫폼의 종류에 많은 제한이 따른다."
        ],
        "desc": "스타일시트(Style Sheet)는 웹 페이지를 디자인하기 위한 스타일 정보를 정의하는 언어로, 두가지유형이 있다. HTML 태그 안에 스타일 정보를 포함하는 인라인 스타일시트와 외부 스타일시트로, HTML 문서와 별도로 스타일 정보를 저장하고, HTML 문서에서 외부 스타일시트를 참조하는 방식이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "애니메이션에서 사용되는 정지화면 하나하나를 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer": "Frame",
        "incorrect_answers": [
            "Frame",
            "Key Frame",
            "Tweening",
            "Onion Skin"
        ],
        "desc": "애니메이션에서 사용되는 정지화면 하나하나를 'Frame'이라고 한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹(Web)상에서 애니메이션 사용을 저해하는 요소가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "데이터 스트리밍",
        "incorrect_answers": [
            "데이터 스트리밍",
            "대역폭의 한계",
            "브라우저가 지원하지 못하는 낮은 사양의 컴퓨터",
            "인터넷의 비동기성"
        ],
        "desc": "저해하는 요소는 느린 인터넷 속도, 제한된 하드웨어 성능, 애니메이션 효과의 과도한 사용, 접근성 문제, 웹 페이지 성능 문제가 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "비트맵이미지에서 사용되는 픽셀(Pixel)에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "픽셀 하나의 크기는 0.3514mm이다.",
        "incorrect_answers": [
            "디지털 이미지의 기본단위이다.",
            "이미지는 여러 개의 픽셀들로 구성된다.",
            "픽셀들은 프레임버퍼(frame buffer)에 저장된다.",
            "픽셀 하나의 크기는 0.3514mm이다."
        ],
        "desc": "Alt + Enter : 전체화면 및 창모드 전환 단축키"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "플래시와 관련된 파일 확장자가 아닌 것은?",
        "correct_answer": ".pdf",
        "incorrect_answers": [
            ".fla",
            ".swf",
            ".spa",
            ".pdf"
        ],
        "desc": "쉘(Shell) : 도스의 명령어 해석기인 Command.com과 같은 명령어 해석기의 일종이다.<br>% : C쉘,<br>$ : 콘쉘, 번쉘"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 디자인에 대한 설명 중 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "Text 중심의 디자인이 시각적 효과를 높여 준다.",
        "incorrect_answers": [
            "레이아웃(Lay-Out) 설계가 매우 중요하다.",
            "사용자 인터페이스(Interface)를 고려해야 한다.",
            "Text 중심의 디자인이 시각적 효과를 높여 준다.",
            "멀티미디어 요소는 정보 전달의 효과를 극대화하기도 한다."
        ],
        "desc": "Text 중심의 디자인은 문자중심의 디자인으로 시각적 효과와는 거리가 있다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 HTML에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "HTML은 Hyper Text Marking Language의 약자이다.",
        "incorrect_answers": [
            "HTML언어는 W3C를 기반으로 한다.",
            "HTML은 Hyper Text Marking Language의 약자이다.",
            "확장자는 html 또는 htm 이다.",
            "HTML은 태그(Tag)로 구성되어 있다."
        ],
        "desc": "HTML은 Hyper Text Markup Language의 약자이다"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스(Computer Graphics)에 대한 정의로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "전통적인 회화 방식을 응용하여 결과물을 디지털화 시킨 것은 제외한다.",
        "incorrect_answers": [
            "컴퓨터의 하드웨어와 소프트웨어를 이용하여 도형, 그림, 사진 이미지 등의 시각적 이미지를 만들어 내고 디지털화(Digitalize) 시키는 것이다.",
            "컴퓨터 그래픽스는 크게 2D 그래픽스와 3D 그래픽스로 나눌 수 있다.",
            "활용 범위가 매우 넓으며, 특히 영화나 영상물 등 의 멀티미디어 분야에서 가장 효과적으로 활용되고 있다.",
            "전통적인 회화 방식을 응용하여 결과물을 디지털화 시킨 것은 제외한다."
        ],
        "desc": "전통적인 회화 방식을 응용하여 결과물을 디지털화 시킨 것도 제외하지 않는다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "축소형으로 입체 모델을 만들고 여기에 다른 기법을 병합하여 환상적인 장면을 만드는 애니메이션 특수 효과는?",
        "correct_answer": "미니어처 효과",
        "incorrect_answers": [
            "모핑 효과",
            "로토스코핑 효과",
            "미니어처 효과",
            "페인팅 효과"
        ],
        "desc": "축소형으로 입체 모델을 만들고 여기에 다른 기법을 병합하는 특수효과는 미니어처 효과이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹의 구조적 측면에서 제작된 웹 사이트의 전형적인 웹 탐색구조 설명이 잘못된 것은?",
        "correct_answer": "그물형 연결 구조는 단순하고, 개별적인 간결한 구조로 대(큰)주제 검색에 많이 활용된다.",
        "incorrect_answers": [
            "선형적 구조는 하나의 홈페이지에서 다음 홈페이지로 또 다음 홈페이지로 연결된 구조로 주제별 검색에 많이 사용된다.",
            "계층적 구조는 하나의 홈페이지가 있고 그 홈페이지의 메인(Main)에 다양한 메뉴가 있어 주제어 검색에 많이 활용 된다.",
            "복합적 구조는 선형적 구조와 계층적 구조를 혼합한 것으로 단어별 검색에 많이 사용된다.",
            "그물형 연결 구조는 단순하고, 개별적인 간결한 구조로 대(큰)주제 검색에 많이 활용된다."
        ],
        "desc": "그물형 연결 구조는 여러 개의 노드(점)들이 서로 연결된 구조로, 네트워크 구조에서 많이 사용된다.따라서 이 구조는 내구성과 유연성이 뛰어나며, 분산 시스템에서 많이 사용된다. "
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "캠코더에서 얻은 동영상클립을 편집하여 결과물을 얻기에 적합한 소프트웨어가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "Media Player",
        "incorrect_answers": [
            "Premiere",
            "Movie Maker",
            "Vegas",
            "Media Player"
        ],
        "desc": "설명에 적합한 소프트웨어에는 어도비 프리미어 프로(Adobe Premiere Pro), 파이널컷 프로(Final Cut Pro),라이트웍스 (Lightworks),디비디 파브 (DVD Flick),윈도우 무비 메이커 (Windows Movie Maker)가 있다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "투명 효과를 줄 수 있는 파일 포맷끼리 짝지어진 것은?",
        "correct_answer": "PNG, GIF",
        "incorrect_answers": [
            "JPG, PNG",
            "PNG, GIF",
            "GIF, BMP",
            "PNG, TIFF"
        ],
        "desc": "투명 효과를 줄 수 있는 파일은 PNG, GIF이다. "
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 컬러모드에 대한 설명으로 잘못된 것은?",
        "correct_answer": "Index Color는 색의 3속성인 색상, 채도, 명도를 바탕으로 색을 표현하는 방식이다.",
        "incorrect_answers": [
            "RGB Color는 화면용 이미지, 홈페이지, CD-ROM 타이틀, 게임 등에 사용한다.",
            "Index Color는 색의 3속성인 색상, 채도, 명도를 바탕으로 색을 표현하는 방식이다.",
            "CMYK Color는 인쇄를 통해 제작되는 출판물에 사용한다.",
            "Gray scale은 흑백 이미지나 원고에 사용된다."
        ],
        "desc": "색의 3속성인 색상, 채도, 명도를 바탕으로 색을 표현하는 방식은 HSB(Hue, Saturation, Brightness)이다"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명에 해당하는 것은?",
        "question_desc": "-검은 종이를 접거나 오려서 캐릭터와 배경의 형태를 만든 후 이것을 변화에 따라 순서대로 배열해 놓고 촬영하는 기법<br>-캐릭터와 배경을 두꺼운 종이로 오려 제작하고, 그 뒤에서 조명을 비추어 그림자를 만든 후 촬영<br>-흑백의 강한 콘트라스트로 구성",
        "correct_answer": "실루엣 애니메이션",
        "incorrect_answers": [
            "퍼펫 애니메이션",
            "클레이메이션",
            "로토스코핑 애니메이션",
            "실루엣 애니메이션"
        ],
        "desc": "해당 설명은 실루엣 애니메이션이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹에서 사용되는 타이포크래피의 특징에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "웹에서는 서체 사용에 제한이 없다.",
        "incorrect_answers": [
            "타이포그래피는 문자의 모양과 배열을 의미하는 것으로 웹과 접목되면 다양한 표현이 가능해진다.",
            "웹에서는 서체 사용에 제한이 없다.",
            "웹의 타이포를 이용한 인터랙티브한 구성이 가능해 진다.",
            "웹의 타이포는 동적이다."
        ],
        "desc": "타이포그래피(Typography)란 글자를 디자인하는 기술로 글자의 크기, 색상, 스타일, 간격 등을 조절하여 읽는 사람에게 전달하고자 하는 메시지를 전달하는데 중요한 역할을 한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹페이지 제작을 도와주는 위지위그(WYSIWYG)프로그램이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "피디에프(PDF : Portable Document Format)",
        "incorrect_answers": [
            "프론트페이지(FrontPage)",
            "드림위버(Dreamweaver)",
            "나모(Namo Web Editor)",
            "피디에프(PDF : Portable Document Format)"
        ],
        "desc": "HTTP : Hypertext Transfer Protocol<br>SNMP : Simple Network Management Protocol <br>SMTP : Simple Mail Transfer Protocol <br>FTP : File Transfer Protocol"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹디자인 프로세스 중 Pre-Production 단계에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "이미지 제작",
        "incorrect_answers": [
            "이미지 제작",
            "디자인 계획 수립",
            "콘셉트 구상",
            "디자인 구체화"
        ],
        "desc": "Pre-Production 단계에서는 디자인 작업의 방향성과 전반적인 흐름이 결정되며, 디자인 작업이 원활하게 진행될 수 있도록 필요한 기반을 마련한다. "
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 사이트를 제작하기 위한 이미지 소스를 얻는 과정으로 적절하지 않은 것은?",
        "correct_answer": "타 사이트의 이미지를 복사하여 활용한다.",
        "incorrect_answers": [
            "사이트의 콘셉트에 맞추어 디지털 카메라로 사진을 찍는다.",
            "타 사이트의 이미지를 복사하여 활용한다.",
            "적절한 이미지가 없으면 이미지 판매 사이트에서 구입할 수 있다.",
            "이미지 편집 프로그램을 사용하여 직접 이미지를 제작한다."
        ],
        "desc": "2. 타 사이트의 이미지를 복사하여 무단으로 활용하게 된다면 저작권법에 걸리기 때문에"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터그래픽스 시스템에 사용되는 입력장치에 해당 되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "빔 프로젝터(beam projector)",
        "incorrect_answers": [
            "트랙볼(track ball)",
            "터치스크린(touch screen)",
            "라이트펜(light pen)",
            "빔 프로젝터(beam projector)"
        ],
        "desc": "컴퓨터그래픽스 시스템에 사용되는 입력장치는 마우스, 키보드, 그래픽 타블렛, 터치스크린, 스캐너, 트랙볼, 라이트펜등이 있다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "로고(Logo)를 제작하기에 적합한 소프트웨어는?",
        "correct_answer": "Illustrator",
        "incorrect_answers": [
            "Flash",
            "3D MAX",
            "DreamWeaver",
            "Illustrator"
        ],
        "desc": "로고(Logo)를 제작하기에 적합한 소프트웨어는 Illustrator이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹사이트에서 효과적인 배너를 제작할 때 고려사항과 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "화려하게 파일 용량을 최대한 크게 할수록 좋다.",
        "incorrect_answers": [
            "위치가 상단일수록 광고 효과가 크다.",
            "가능한 밝고 선명한 색을 일관되게 활용한다.",
            "화려하게 파일 용량을 최대한 크게 할수록 좋다.",
            "움직임이 있는 경우가 고정형에 비해 클릭율이 높다."
        ],
        "desc": "파일용량은 너무 크지 않은 것이 좋다."
    }
]